debug android via ngrok :
./ngrok http 3000 ( executee dans le dossier d install de ngrok) 
ROOT_URL='https://71c20cce.ngrok.io' meteor --settings settings.json





utilisation de la base atlas avec l'appli en local :
MONGO_URL='mongodb://<user>:<MDP>@cluster0-shard-00-00-7xd0y.mongodb.net:27017,cluster0-shard-00-01-7xd0y.mongodb.net:27017,cluster0-shard-00-02-7xd0y.mongodb.net:27017/test?ssl=true&replicaSet=Cluster0-shard-0&authSource=admin' meteor --settings settings.json

ATTENTION AU NOMBRE D'INSTANCES AYANT ACCES A LA BASE !!!




./mongo "mongodb+srv://cluster0-7xd0y.mongodb.net/test" --username <user>